獨家專訪王靖渝：質疑士兵陣亡是不願生活在謊言的國度

美國永久居民、19歲王靖渝也因在網上質疑解放軍陣亡事件遭到中國公安網上跨境追逃，在重慶的家也被抄家。

在中國政府日前公佈去年在中印邊境衝突中死亡的中國解放軍官兵的消息後，2月19日至22日，中國警方以“侮辱詆毀英烈”為由至少拘捕對此提出質疑的七個人。美國永久居民、19歲王靖渝也因在網上質疑解放軍陣亡事件遭到中國公安網上跨境追逃，在重慶的家也被抄家。他在接受自由亞洲電台記者薛小山專訪時，談到他為什麼質疑、他心目中真正的英雄，以及他父母因為他而受到的牽連。

記者：你為什麼離開中國？你在推特上說中共建黨就是靠坑蒙拐騙，“這個邪黨，遲早會亡。” 你是在中國長大的嗎？
王靖渝：我在抖音上發“願榮光歸香港”的片段，很快被傳喚。我父母的港澳通行證和護照都被扣押。 2019年7月9號，我連夜飛到上海，再飛到香港。當我在推特看到香港警察不分青紅皂白看到人就打，我感到特別痛心，真的想為他們做點什麼。

記者：2月21日19時許，重慶市沙坪壩區警方接到舉報，微博網民“ @TSCB8 ”發表詆毀貶損衛國戍邊英雄官兵言論。警方說以涉嫌尋釁滋事罪對你進行刑事拘留，以及“上網追逃” 。你的微博賬戶已被封號，大家都很好奇的是，到底發布了什麼言論？犯了什麼罪？

王靖渝： 我在綿陽網警巡查執法的警情通報下評論，內容大致是解放軍死的好，印度人這件事幹得好。第二條評論是中國難道就死了這麼幾個解放軍嗎？第三條是如果中國政府講得是真的，有什麼見不得人的事情，為什麼這麼久以後才發出這個新聞？

記者：你為什麼這麼說？你有看中印雙方的衝突視頻嗎？
王靖渝： 一個大國，應該講事實。中印邊界爭議是長久問題，一方越界，另一方過去提醒沒問題。不管是牆內還是牆外的視頻，我們都可以看到聽到，中國解放軍團長一句又一句辱罵印度軍人，還罵翻譯：你就把我的意思直接翻譯，你說叫他滾。印度軍人反應比較溫和。

在他的一再挑釁之下，印度軍隊發起反攻。由於中國解放軍自身素質和軍事能力較差，不敵印度軍人，造成傷亡。中國政府就編造成：五個解放軍跑去打人家兩百個人，英勇犧牲。

通俗地說，解放軍自己挑事兒，人家把你給打了，你自己軍事素質差，你被打傷了、打死了。中國媒體要么不報導，要么發生了以後就報導，不應該過了那麼多個月拿出來報導，而且報導的內容完全捏造、罔顧事實。我們不希望活在一個充滿謊言的國家。

記者：除了你，南京“辣筆小球”仇子明、綿陽“知名zed”楊某、秦皇島網民唐某等人也因言獲罪。 《刑事訴訟法》修訂後3月1日實施，破壞英烈名譽或將處以三年以下刑期，以後還有人敢談論烈士嗎？

王靖渝：“辣筆小球”不應被捕。他沒有辱罵任何一個解放軍，只是對整個事件提出質疑。任何中國公民都有這個權利，《憲法》自己講的我們有言論自由。這不是一個國家做的事情，更像是一個幫派、土匪窩搞的事情。

如果不利用刑事手段迫害傳播真相的群眾，政黨有可能不保，習近平的主席地位有可能不保。哪裡有問題，中共就制定一個法律來迫害人民。

楊佳不畏強權，獻身正義，才是我心目中的英雄

respect

楊佳襲警案是2008年7月1日在上海市公安局閘北分局內發生的，導致六名警員死亡、四名警員和一名保安人員受傷的重大襲警刑事案件。

楊佳襲警案的起因，源於2007年10月5日晚。當時，楊佳騎自行車途徑上海市芷江西路普善路口時，因被閘北分局芷江西路派出所的巡邏民警意圖找碴叫停。過程中，楊佳不願出示個人證件和車輛來源證件後（或已出示租賃合同），引發路人的圍觀。民警強制將楊佳帶離現場，並帶回派出所後，慘遭八名員警毆打施暴。

「任何事情，你要給我一個說法，你不給我一個說法，我就給你一個說法」。他解釋犯案動機的第一句話是：「有些委屈如果要一輩子背在身上，那我寧願犯法。」

]

繁體墓志銘

普通石碑，唔係本尊既墓

萬 万

作為純正中國人除咗食狗肉之外就係自欺欺人，或者話你已經突變咗，唔再係中國人，所以中國唔啱你

係中國唱反調
今時今日你係鬼佬都死啦

你不給我一個說法
我就給你一個說法

如果人人都係楊佳
世界和平有望

王靖渝：我在抖音上發“願榮光歸香港”的片段，很快被傳喚。我父母的港澳通行證和護照都被扣押。 2019年7月9號，我連夜飛到上海，再飛到香港。當我在推特看到香港警察不分青紅皂白看到人就打，我感到特別痛心，真的想為他們做點什麼。

真手足

真勇者

Respect

Respect

on9 蛆國

千萬人中出一個清醒既人，支那就立即追殺，唉…

手足

Push

似係：
你不給我一個說法
我就給你一個死法

連登仔：美國居民去中國生活托杉咩
我好想信呢篇文，拜託下次寫好d，

人在歐美 中國可以點

香港都就快係咁